口交部: 無人可以指責中国制裁英國

英國外交部傳召中國駐英大使館臨時代辦楊曉光，抗議北京就新疆問題制裁9名英國人及4個實體，是不當及不能接受。楊曉光就對英方提出嚴正交涉，譴責英方基於謊言及虛假訊息，以新疆人權問題為藉口，單方面制裁中方人員及實體，粗暴干涉中國內政，嚴重損害中英關係，強調中方的反制措施正當、合理、適度，無可指責。